南韓係咪好窮，點解日日都食泡菜

前排跟團，發現平民日日食泡菜，日日都係個隻辣醬
日日食都唔緊要，但完全冇他野食，肉都唔多見，更加唔好講海鮮，就係菜成日都係得個幾種，日日好似齋戒咁

留名

其實係，韓國表面光鮮，實際生活水平唔高

128 維園見

跟團個導遊講，佢地家家戶戶都有兩個雪櫃，但中一個用食儲泡菜黎冬天食

係

明洞食個公仔面要8000won，仲要係冇餸，依個價係譚仔食到過橋米線

韓國最好食既伴菜應該係涼拌芽菜
其他不了

芽菜，白菜，羅白，然後冇其他菜

因為你跟團囉
你試下日整本跟團，日日都食cheap cheap自助餐

南韓呢...本身個緯度好高 冬天又長又凍
冬天比較難有新鮮嘅菜可以食
所以佢地古時就會用啲調味料醃製..
久而久之變咗一個傳統習慣..
但泡菜其實好有益...
明洞明顯喺啲遊客區啦..
我建議你可以去弘大..

就係跟團先感覺到平民食咩
真係香港求其係兆萬搵間韓都好食過佢地8成餐廳

好歹都係發達國家，南韓個飲食文化要洗掉重來

我記得有次去日本，嚮商場搵野食（日本商場會安排某幾層全部都係食肆），經過間自助餐，見到堆跟團既香港人埋怨：「又係食呢d野...」，然後憂憂咁望住出邊堆拉麵鋪，壽司店

日日都係泡菜，炸野，就算夜晚自己出到泓大明洞都唔知有咩好食，日本野西餐，行成條街都見唔多見到

下次去試下孔陵一隻雞 雪濃湯 韓牛 醬油蟹
仲有最出名嘅炸雞...甜品界代表有雪冰
有興趣可以去睇下韓國生活果個po
希望你下次再去韓國果陣
可以令你改變一下對韓國嘅印象

呢句說話聽左10幾年

弘大食野都唔平 去啲唔係遊客區就平

跟團食個d同平民食有咩關係

不過醬油蝦個汁撈飯幾好食，蟹就河鮮，覺得污jo唔敢食

都好過明洞
新村大道後面 好多bar果條街
有幾間鋪仔一個飯都係3500 都幾飽
再唔係m記 burger king 都係4900一個餐

蟹字本身都虫字部..仲要生嘅

其實韓國有野食嘅咩

平時聽個本地導遊（中國人嫁左過韓國）講佢d生活，再去街市睇下食檔賣開咩都知平民平時係食啲咩

我N年前去韓國旅行個陣
個導遊話韓國人好簡單
一餐飯
有碗湯,有碗飯,有碟泡菜就夠

依家好左，有炸雞食

韓國有泡菜日本有納豆

明洞就係呃你呢啲遊客嘛

我反而最鍾意食呢啲
韓國啲牛骨湯好撚正

拉

就算3000won都改變唔到佢只係一個公仔面嘅事實

我覺得好多野食喎 韓牛 韓燒 醬油蟹 雪濃湯 但真心覺得明洞咩都冇 弘大正好多

明洞行街果條街有好多立雜野食架喎，好似旺角掃街
行入去又有燒肉 / 海鮮鍋
記得買士多啤梨，超平超甜
人蔘鍋去景福宮食
早餐食佢地d粥，幾特別

人蔘雞 包飯 魚糕 年糕 炒雞 韓燒
大把野食喎

泡菜係飲食文化姐，佢地食橋村炸雞都有盒蘿蔔仔

得4樣野，一隻手數晒

雞蛋糕都好食，1000 won一件
冬天食一流

日日食尼d醃野好唔健康

係咪你個團唔好炸

唔好跟團，自由行啦，大把好野食

一隻雞食陳玉華啦

少係少嘅 但都重有海鮮湯 人參雞 同 大醬湯 街邊啲小食唔錯 個人最鐘意食生八爪魚 利申 鐘意去日本多啲

上次去發現個粟米糕幾好食

你試一星期重覆食你講個幾種野先

其實係你跟個團唔好

我自己玩，小碟好起上來有五六碟，海鮮肉都見過

咁德國人成日食酸瓜酸菜又係咪好窮？

Sor, 我只係識呢句

可能以前打仗餓怕左，儲住D食物至少第時有野食

死韓狗食開垃圾

早幾年公司旅行跟團, 日日唔係打邊爐就燒肉loop
紫菜湯同飯係幾好食,自費海鮮bbq係咁多日最好食一餐
不過就算去到旅遊區都唔覺好旺

咁每個地方啲嘢食都係有平有貴㗎啦
如果鬼佬嚟香港食車仔面茶餐廳係咪等於香港好窮

應該都係

咁呢個係人地流傳落黎飲身文化
憑乜野改 你有咩建議？

On9先去明洞食

咁嘅樣

你老母就有益，水人食埋啲生cancer 嘅泡菜

解膩呀，同韓燒夾生菜一樣，吃多都唔會膩

車仔面不知幾好食，二三十種餸比你簡，幾有民主

on 9

泡菜容易致癌喎

地方氣候問題，食泡菜可以腸胃好啲？

自己去埋啲劣質文化國家 冇得怨

建議泡菜好似譚仔咁分麻辣酸辣，然後分辣度

致癌物

咁佢地食衫又多款又平嘅

南韓垃圾地方
如果唔係支持香港 絕對唔會有好感

韓國胃癌率世界第一就係日日食泡菜食出黎
泡菜好有益

8/12 3pm 主線維園 五大訴求 缺一不可

韓國得醬油蟹拎得出檯面 雖然係有d污糟

個咩一隻雞可以收皮 真係俾狗食 港幣150蚊俾清水煮雞

其實覺得韓國野好食嘅人，細個係咪冇屋企飯食，餐餐食金洪門

緯度唔高喎，40左右, 加拿大歐洲 大把城市比佢高

傻西泡菜致癌架
除非你話生癌係有益 咁你贏囉

相？

但凍過好多地方

係㗎

韓仔啲野食味道大部分都係麻麻地
但係好養生對身體好好
所以食到啲韓仔韓妹又高皮膚又好

間唔中食一兩舊應該可以嘅餐餐都有泡菜真係遲早生cancer

白痴

點止有d 係勁撚污糟

諗起之前有連登仔買完 食到要蒸熟佢 但都係發臭

垃圾po

想食豬肉湯飯

樓主白撚痴 ＝＝ 咁大把人日日都要食白飯啦

咪係
笑撚死

醬油蝦都可以食少少，反正都係食個醬

有巴打話泡菜致癌可以睇返以下報告 ：

韓國世界泡菜研究所在2018年也曾為了泡菜治癌，
發表國際新聞稿，節錄內容如下：

韓國泡菜世界研究所的研究團隊進行了癌細胞實驗，
發現用Amtak Baechu捲心菜製作的泡菜有對胰腺癌和肝癌細胞具有抗癌作用。這項研究的結果發表在“環境病理學，毒理學和腫瘤學雜誌”（Vol。 37，第2期，2018年）。
泡菜裡面的含鹽量實際只有2%左右。因此，如果將韓國人癌症高發的原因都歸結於泡菜身上，這樣看起來多少有些偏頗。

南韓釜山大學研究也曾發現，將醃製2～3週的泡菜萃取物，加入腸癌細胞中，可在短時間令癌細胞數量銳減超過七成；另外還發現泡菜可延長抗衰老細胞的生存期，而且生存率高達八成。
的確有20%嘅韓國人患有胃癌 ，
但唔可以將所有嘅問題落曬去泡菜到，
相反韓國人飲食習慣真心差。
飲燒酒，邊爐，燒肉，飲水要飲冰水
呢啲咁嘅飲食習慣都多得佢唔少x.x

樓主小學雞嚟 乜都要鬥多

多啲選擇唔好咩

其實就同你日日食飯一樣，當地文化

上左熱門

中國人日日食飯添啦

部隊鍋

韓國野真係好麻麻

嗰2,30種餸篩選過黎架，假民主

是咪0圑費俾人賣豬仔

你試下日日白飯加咸魚青菜先好講野

跟團

弘大有間香港人開既餐廳

思想守舊 擺脫唔到傳統
同埋韓國嘢食一係好high class一係好cheap
冇中間位

夜晚自由時間出過去搵野食

好發覺香港啲韓燒同韓國野仲好食過佢地本土野

想知班人係咪真係去過韓國
豬腳 燒鰻魚 春川辣雞 鳳爪都好正
廣藏市場啲野食都好少伏又平
啲阿豬媽仲勁nice
綠豆餅
韓燒你識搵一樣都好撚正 啲五花腩香港食唔到嗰個質素
夜晚一定要去食炸雞
原隻即叫即炸好食到仆街
最後最後我次次都講
一定要去馬場洞食韓牛
好撚好食又勁抵
你自己去睇有碗話碗
佢一樣係咁講
韓國可能菜式好似乜都係辣醬泡菜
但係你有心搵絕對有好多好嘢食囉

依個真係世界級垃圾

比較想知唔食辣嘅韓國人點算？
定韓國根本搵唔到咁嘅人

點有益，咁重味

佢地整泡菜個隻醬就等於我地煮飯落醬油咁

你可以調返轉問有冇唔食辣嘅賓賓

呢個係咪分化post黎？
早幾日先話日韓聯手禁黑警入境
依家咪出post屌下韓仔飲食先囉
下個post就屌日本仔飲食架啦

韓國最好玩就係佢個夜生活文化

食泡菜可以增加細胞變異既機率
有效增加人體細胞既多樣性

係咩野，有冇建議

好地地韓國野，要去抄大陸

再唔係好似m 記薯條咁整幾隻醬點黎食

腌製食物全部都有機會致癌
高溫製作食物都會
你估淨係得泡菜咩
你上面嗰隻我一早block咗
都唔知係咪三毛黎

明星落club 強姦人拍片落藥 上曬新聞喇

真

下我反而覺得韓國飲食文化好屈喎
未去之前以為泡國剩係得人蔘雞部長鍋
去到先知咁屈機
豬腳小姐 烤韓牛 烤牛腸 烤活鰻魚
食材超級新鮮

首爾跟團好垃圾
黎緊去濟州跟團（永安）

濟州係海鮮島
好多野食

弘大11點玩到7點 咩國籍既女都有如果你有我咁靚仔既話 但睇住手機 我跌左部十仔係nb2韓國的士佬連police都唔明

咁你去梨和園得啦

有幾靚仔呀，睇過

首爾自由行
去食醬油蟹、燒肉放題
呢d先係平民食法

星期六一定爆場 nb2成層舞池 抽水都可以抽成晚

痴撚線今時今日資訊咁發達仲跟團
跟得團預咗食屎

條鰻魚上爐嗰陣仲好痛苦咁典下典下咁新鮮喎

烤肉一定要食烤牛腸

點解一百負評

你喺香港都唔會一星期重覆食燒味飯雲吞麵魚蛋河啦

去濟州都幾平下

人地真係餐餐都係泡菜加個隻醬咼

有冇好野食？

一定啦
韓國野點會難食
泡菜世界第一

係你先咁on9比咁貴食垃圾

食泡菜解膩

睇到都覺得恐怖

鉀含量爆升

因為你跟團

夏天個陣食熱到痴線

香港超市d泡菜好撚貴

南韓都跟隊預左食cheap野

自己整啦

佢配菜係泡菜啫
又唔係餐餐都叫你淨係食泡菜當主食
根本韓國就唔係少嘢食
冷麵拌飯炒粉絲韓牛 求其噏都幾樣啦
雖然自己都係鍾意去日本多啲
但韓國絕對唔係咁差
去咗韓國四五次 冇試過覺得啲嘢食到厭

韓國冬天食辣好正的
辣到頂唔順就直接擘大口吸啖冷風
利申 譚仔十小都食唔掂

冬天好正暖笠笠

食燒肉
一定要配水冷麵

「永不退後，才有然後」—— 被捕者致香港人家書

跟團邊有好西食
最多大份但難食

你都戇鳩，人地嘅傳統由你呢個外人指指點點？

人地食狗肉夠係傳統

你係咪去錯左北韓

烤完肉要嗌炒飯收尾

自己見識少，就唔好衝出嚟啦

係用來放自己整ge 泡菜
利申識韓妹

調味料醃製食物有益

所以先開依個post,係依到啲人去過幾次韓國就以為自己好清楚人地咁

其實以前幾窮，以前有富甜窮辣呢個講法

你自己俾人呃就唔好攞出黎俾人恥笑啦

因為佢地真係覺得好味

炸醬麵，炒年榚，炸雞，韓牛，無限loop

好過支那些少囉

認同
話韓國飲食文化垃圾嘅人全部都係冇了解過就扮曬識
同一個鬼佬話香港淨係得點心食有咩分別
超鍾意食韓國嘢

全部都係燒同炸，都係咁隻泡菜醬，我一星期食一兩次就ok，日日食就不了

一攤紅色嘅醬

個公仔面收三千won就會變得好食？

韓國最低時薪55
香港？？

樣樣加辣醬，食材又少，煮法簡單，唔係燒就係炸，真係好高深

佢哋平民嘢有隻壽司卷，平時好似好少見但係好好食。（記得灣仔有間，幾年前食過）
仲有樣嘢類似泡菜薄餅咁，都見唔少人鐘意食

啱啱search咗，隻壽司卷叫kimbap

召喚糊辣2小

生胃癌世界no 1
健康？

佢隻壽司有時整得幾好食，啲飯加麻油，幾香，裡面啲餸幾有口感，依啲先係正常食物，唔係咩都加隻辣醬咁

根據國際癌症研究機構（IARC），世界上胃癌發生率最高的國家，第一是韓國，第二是蒙古，第三是日本，第四是中國大陸。腫瘤內科醫師王政卿指出，韓國人的胃癌發病率之所以高居世界第一，是民眾大量吃泡菜的緣故。

講嘢啦，廢物

垃圾地方食垃圾

我之前都係唔識欣賞泡菜，覺得韓國好垃圾，特別睇唔起部隊鍋

後尾YouTube咁啱睇到d片了解多咗而家先有少少改觀

我去韓國食雞泡魚
你地一定冇去江南個邊
明洞=旺角,大陸自由行lv

腌製食物有益咪撚玩啦

推到糊巴上黎平反

我帶個鬼妹去食豬油渣麵佢大讚好食

去韓國都跟團...正垃圾

完全明白你感受 係韓國真係無啖好食

你知唔知泡菜點整架 自己整？

跟啲垃圾團 緊係食垃圾野

去韓國食過算叫好食既只有人蔘雞

加啲蒜蓉辣椒醬落去咪得,反正係食個醬

個地方垃圾，咪食到垃圾

弘大有間燒肉店 啲豬腩肉定唔知豬咩肉 勁好味!
真 ! 弘大是但一間韓燒都好味過香港韓燒億倍 !
番唔到轉頭

跟個垃圾團食咗屎食到short q jor

唔小心食左你平時成日食個d

咁我諗佢地錯唔哂
我印象中家家戶戶都有自己整泡菜秘方
亦因為泡菜係每餐飯必備(好似係) 佢地會有雪櫃尊門放泡菜
至於答番樓主問題: 當地家庭餐餐都食 而且好多居家小菜都會放泡菜
小菜應該指豆腐泡菜鍋, 泡菜餅 炒飯etc
利申未去過泡菜國, 只認識泡菜妹同研究各國佳餚而得出結論

sor...唔撚識你唔使扮識我知我平時食乜

食返你個啲m血泡菜啦

係m血整嘅話你死撚咗喇

唔夠人講吹到M血泡菜

勁囉 咁撚憎泡菜無差別人身攻擊都出埋

咁你要去下

邊有憎，唔鐘意食韓國野，一定要鐘意食架咩

諗著冇啖好食, 去日本算

不一樣人生

都幾 你諗下一個國家淨係靠演藝同三星撐住經濟
有得幾好 宜家唔知
6年前去首爾住東大門 個度d基建都幾落後
以為去左大陸
個度對女性又差 政府又腐敗
坦白d講只係一個文明版既印度

跟團你試下跟團嚟香港，睇下會帶你食咩垃圾
老老實實，淨係講牛肉同海鮮，我覺得韓國唔會差過日本，尤其韓牛油脂分佈我個人覺得仲好過和牛，唔會咁油膩。
其他嘅日本有拉麵韓國有水冷麵，日本有shabushabu韓國都有好多乜湯乜鍋，除咗部隊鍋真係劣食之外，根本大把好嘢食。

慳慳地都唔貴

基建依家唔差，泓大好似去左東京咁，我好公道，係好就讚，唔會好似上面某啲人死撐

唔鐘意食韓國嘢又要跟團去韓國去完又要屌
你屎忽應該係㾗得制喇

不過咁，今時今日去韓國仲要跟團一係啲老人團，唔係就應該低低地唔識自理要人照顧果啲，唔知你係邊款？

6年前d建築個陣我仲以為去左大陸
不過野食係唔錯 好多選擇
TBH 我反而覺得日本既野食種類細分冇韓國咁多
日本好多尼尼去去都差唔多 不過係好食同精緻
但韓國個種每個地方既特色菜都好唔同 大分別d

邊個一定要鐘意食先可以去，唔比人評論架，言論自由呀，唔鐘意聽返大陸啦，你咁撚鍾意食咪出去開post自誇韓國野囉,少少唔岩聽就起晒鋼，估你個人都係個啲化到塊面死人白,個咀揸到經血紅個啲死港女，落左粧成個越南難民咁個款

未去過嘛

其實我話m血泡菜又邊一隻字人身攻擊呢？你又唔係泡菜，點攻擊你，定係你以為我人身攻擊你啲m血？冇撚野下話？m血short上腦呀？

agger

去完韓國對韓國改觀咗，起碼有少少夜生活。
同埋吃野方面都ok ，叫做離開香港改變下口味，
個幾日冇肚屙。

利申：末去之前唔太鍾意韓國。

Avg 180 你靚仔啲韓妹好主動

水冷麵真係
以前唔識欣賞水冷麵同炸醬麵
自從睇完南韓啲飲食節目
膽粗粗喺香港搵間
正宗韓國餐廳去試下
點知真係好好食

濟州黑豚拉麵

晨早一支煙
早餐A午餐肉 腸仔
盒餅乾有反式脂肪
夜晚飲罐啤酒

全撚部都係致癌物質啊

反正都係終須一死
又唔係咩犯法嘢（毒品）
咁計較人地做乜鳩

重要係隔夜, 食完再食, 次次都係嗰幾碟

去過至少廿個國家，韓國差唔多係我去過野食最差既
乜撚野都同一隻味悶唔悶
韓燒平既話好撚伏，貴既話其實香港都有
韓國牛肉其實要好貴先至有合理味道
食牛去日本，澳洲，美國better
跟住最撚on9係炸雞，真係就咁炸隻雞，仲要貴
Gimbap又係，好食個位係邊? 你話純粹醫肚都只可以話合格
仲有可唔可以唔好餐餐都俾kimchi我
剩係啲野食都feel到個地方其實幾窮

不過都有啲野好食既
郁緊既八爪魚幾好食
Hotteok都幾驚喜
不過大部分野香港都有，嗰邊又唔係特別好食/平

上個月去咗兩個星期首爾釜山自由行
對啲野食太失望俾我發洩下

泡菜有益生菌,同納豆一樣

依，個個以為得部隊鍋就話劣食

泡菜好野黎架

好有營養價值

韓國人先識野

吓
食海鮮好平喎

咁你又比錢食咩邏輯

128維園見

I'll be holidaying in South Korea during the easter holiday. I love their beef curry with onion. The inside of the meat is raw whereas the outside is cooked. Onions can be eaten raw or cooked

巴打夠晒中肯，講事實韓國野不論食材種類，煮法都唔及其他菜系，上面某啲人唔岩聽起晒鋼，是旦搵一兩樣好食少少就係發表偉論，又玻璃心，仲惡過共產黨

跟團不嬲冇好嘢食
啱啱先去完韓國 住明洞都大把好嘢食
貴就真嘅 但炭燒牛肉豬肉同香港真係冇得比
人蔘雞湯我都覺得好食過香港
但其他炸雞 炸豬扒就香港都食到差唔多水準
仲有泡菜係配菜 餐餐有好正常
主食都餐餐泡菜嘅話係你個團濕鳩

但韓國嘢食種類要同香港比一定少
去歐美澳日韓東南亞咁多國家
最多種類始終係香港 美食天堂唔係吹出嚟

去完先知香港真係好多野食

蝦咪一樣蟲字部

香港係唔係好窮，日日食飯?

9成食物橙色

Agree

但整平常韓餐好快開餐
煲完個飯整埋湯雪櫃夾幾個小菜出黎
利申死窮撚

南韓首爾之外既地方真係幾窮

你香港跟團會唔會食茶記呀?
跟團撚食到平民食咩

泡菜對甩頭髮有幫助，睇下韓狗好少光頭

仲有參雞湯～

泡菜係唔係真係有益，始終係"掩"製食品？？

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

景福宮隔離嗰間人參雞狗也不屌，又唔係好食之前仲比人爆話污糟

咁我寧願食泡菜算

利申祟日撚

咁香港人都唔會餐餐大魚大肉姐，不嬲食多啲菜係好啲㗎

豬腳最正
次次去都一定會叫外賣係民宿食

香港真係好多嘢食
所以令到香港人好嘴刁

香港受廣東菜嘅文化影響
廣東菜係全世界最出色嘅食物
能夠將食物嘅味道發揮到極致
又整到好多款式

你淨係睇下大排檔
都有好多嘢食
有鑊氣小炒

上到酒樓又另一個層次
啲食物要「走油」
全部都好講究、好考功夫
仲未計茶樓點心
干蒸燒賣
東北菜版本 本身係冇蝦、冇豬肉
傳到入廣東省
又加蝦、豬肉同各種配料
口感豐富咗好多
質素高檔咗

你去到中國
個別地區都冇乜好食
果啲東北菜
黎黎去去都係麻辣、酸辣
小籠包嚟到香港
都經過改良
皮薄餡靚多汁
我上過上海
啲小籠包厚皮好多
唔好食

如果將中國各省
分成各個小國
其實都會覺得當地冇乜好食

攞廣東菜同全世界比
真係晒鳩氣

我鐘意蘿蔔塊

雖然我唔食
但係我真係以為好野黎
咩乳酸菌乜性

畀人洗撚左腦

好慘

等等先
第二有蒙古
蒙古有食漬物既習慣?

自己search 佢哋平時食乜

食品主要有三類，即肉食、奶食、糧食。

牧區菜很少，常食野蔥、野韭、蘑菇等。

早晨、中午一般喝奶茶、吃奶食、肉食、炒米（蒙古語為蒙古勒巴達，或包勒聖巴達），晚上吃手把肉、麵條、餃子等。

肉食主要是吃牛、羊肉、也吃駱駝肉、馬肉、黃羊肉、野免肉、旱獺肉。

奶食分食品和飲料兩大類，

奶食有黃油（蒙古語稱為協日陶斯）、白油、奶皮子（蒙古語稱為烏如木）、奶豆腐（蒙古語稱為胡乳達）、酸奶酪等。

飲料主要有三種：奶茶、酸馬奶和奶酒。奶茶（蒙古語為蘇台柴）是主要飲料

貌似冇漬物,因為少菜,有發酵食品:酸奶

咁有冇菜？ 你覺得佢地煮肉烚？

無乜菜食,少菜
肉食應該烤既多

咁喺第一名同第二名胃癌致病原因不同?

一個因為漬物?
一個因為少菜?

定兩嗰都喺同一原因
少菜多肉,仲要喺烤肉兼會食內臟脂肪?

不過日本都第三名又所謂何事

你都講咗答案。。。
Aids基摸人壽命得40幾
日本長壽嗰啲唔係日日食大魚大肉的

根據國際癌症研究機構（IARC），世界上胃癌發生率最高的國家，第一是韓國，第二是蒙古，第三是日本，第四是中國大陸。腫瘤內科醫師王政卿指出，韓國人的胃癌發病率之所以高居世界第一，是民眾大量吃泡菜的緣故。

咁嗰推論唔應該喺大量吃泡菜的緣故
致胃癌既原因應該喺少菜多肉多脂肪/內臟之故

自己睇

which airline are you going to fly with

即係話，泡菜＋×風險

但泡菜同時
有益菌
又有纖維
有助調節腸道(第二大腦)既健康
會否抵銷高鹽既致癌既風險

算啦同啲反韓狗講幾多都曬氣
韓國泡菜被美國健康雜誌
（Time Warner Health Magazine)
評定為五大健康食品之一
所以泡菜含有豐富維生素A、B群、C、纖維質、鈣、磷、鐵、蛋白質、原始植化素(植物化學物質)如有機硫化物、類胡蘿蔔素、辣椒素、胡蘿蔔素、異硫氰酸酯化物及類黃酮、等等，因此具有提升免疫功能、抗菌、減低發炎反應、抗氧化、調節腸胃功能、降膽固醇、抗血栓、抗過敏及抗癌之作用

雖然泡菜每100克就有800毫克嘅鈉
但任何野食適量就健康
過量不嬲都係唔好
但基於人地嘅環境導致演變成傳統習慣
而要咁樣做都無辦法

百搭句法：香港表面光鮮，實際上樓價800萬供三世

我係韓飯
我睇番d資料話
醃製食品係原罪
包括泡菜

我自己都鐘意食韓國菜
好彩我唔係韓國出世
間唔中食泡菜止癮都ok嘅